\section*{Referencias}

\begin{description}

\item{Barajas2011}
A.~Barajas, A.~Gonz{\'{a}}lez, V.~Kafarov, V.~Plata, L.~Garz{\'{o}}n,
A.~Guzm{\'{a}}n, N.~Moreno, M.~Nu{\~{n}}ez, and G.~Vel{\'{a}}squez.
\newblock {Bioprospecci{\'{o}}n de microalgas colombianas para la
	producci{\'{o}}n de biodiesel}.
\newblock {\em Rev. Virtual Pro}, pages 1--55, 2011.

\item{Berrios2008}
M.~Berrios and R.L.~L. Skelton.
\newblock {Comparison of purification methods for biodiesel}.
\newblock {\em Chem. Eng. J.}, 144(3):459--465, nov 2008.

\item{Bozbas2008}
Kahraman Bozbas.
\newblock {Biodiesel as an alternative motor fuel: Production and policies in
	the European Union}.
\newblock {\em Renew. Sustain. Energy Rev.}, 12(2):542--552, 2008.

\item{Caballero2012}
E.~Caballero, C.~Vidal, M.~Morgan, M.~Espinosa, and I.~Roblero.
\newblock {Aceites reciclados de cocina como materia prima de pr{\'{o}}xima
	generacion para la obtenci{\'{o}}n de biodi{\'{e}}sel en Chiapas}.
\newblock {\em Ide@s CONCYTEG}, 7(85):895--910, 2012.

\item{Canakci2001}
M~Canakci and J~Van Gerpen.
\newblock {Biodiesel production from oils and fats with high free fatty acids}.
\newblock {\em Trans. ASAE}, 44(6):1429--1436, 2001.

\item{CARO-BECERRAJuanLuisCASTELLANOS-RANGELLibierROMERO-GONZALEZFernandoRUIZ-MORALES2017}
Mar{\'{i}}a del~Rosario {CARO-BECERRA, Juan Luis, CASTELLANOS-RANGEL Libier,
	ROMERO-GONZ{\'{A}}LEZ, Fernando, RUIZ-MORALES}.
\newblock {Generaci{\'{o}}n de Biodiesel a partir de residuos de aceites ,
	utilizando un reactor con PLC para la automatizaci{\'{o}}n del proceso}.
\newblock {\em Rev. Energ{\'{i}}a Qu{\'{i}}mca y F{\'{i}}sica}, 4(11):16--27,
2017.

\item{Castellar2014}
Grey Castellar, Edgardo Angulo, and Beatriz Cardozo.
\newblock {Transesterificaci{\'{o}}n de aceites vegetales empleando
	catalizadores heterog{\'{e}}neos}.
\newblock {\em Prospect}, 12(2):90--104, 2014.

\item{Garcia-Diaz2013}
Marilin {Garcia D{\'{i}}az}, Jos{\'{e}} {Gand{\'{o}}n Hern{\'{a}}ndez}, and
Yudisel {Maqueira Tamayo}.
\newblock {Estudio de la obtenci{\'{o}}n de biodiesel a partir de aceite
	comestible usado}.
\newblock {\em Tecnol. Qu{\'{i}}mica}, XXXIII(2):134--138, 2013.

\item{Hangun-Balkir2016}
Yelda Hangun-Balkir.
\newblock {Green Biodiesel Synthesis Using Waste Shells as Sustainable
	Catalysts with Camelina sativa Oil}.
\newblock {\em J. Chem.}, 2016:10, 2016.

\item{Ishak2017}
M~A~M Ishak, K~Ismail, W~I Nawawi, Ali~H Jawad, A~Y Ani, and Z~Zakaria.
\newblock {In-situ Transesterification of Jatropha curcas L . Seeds for
	Biodiesel Production using Supercritical Methanol}.
\newblock {\em MATEC Web Conf. 97}, 01082:1--6, 2017.

\item{Liu2013}
S~Liu, Z~Wang, S~Yu, and C~Xie.
\newblock {Transesterification of waste oil to biodiesel using Br{\o}nsted acid
	ionic liquid as catalyst}.
\newblock {\em B Chem. Soc. Ethiop.}, 27(2):289--294, 2013.

\item{Loera-quezada2010}
Maribel~M Loera-quezada, Eugenia~J Olgu{\'{i}}n, Red~De Manejo,
Biotecnol{\'{o}}gico~De Recursos, Instituto~De Ecolog{\'{i}}a, and a~C
Inecol~Km Carretera.
\newblock {Las microalgas oleaginosas como fuente de biodiesel : retos y
	oportunidades}.
\newblock {\em Rev. Latinoam. Biotecnol. Ambient. y Algal}, 1:91--116, 2010.

\item{Lopez2015}
Luisa L{\'{o}}pez, Jenny Bocanegra, and Dionisio Malag{\'{o}}n-Romero.
\newblock {Obtenci{\'{o}}n de biodiesel por transesterificaci{\'{o}}n de aceite
	de cocina usado}.
\newblock {\em Ing. y Univ.}, 19(1):155--172, 2015.

\item{Lugo2014}
Mary~Luz Lugo and Daniel Bergolla.
\newblock {Producci{\'{o}}n de Biodiesel a partir de la
	Transesterificaci{\'{o}}n de Aceites Vegetales Residuales con KOH como
	catalizador Biodiesel production by transesterification of waste cooking oil
	using KOH as catalyst}.
\newblock {\em Sci. J. from Exp. Fac. Sci. Univ. del Zulia}, 22(2):121--128,
2014.

\item{Martinez-HernandezMarisolSuastes-AcostaSandraL.Lozano-ramirezCruz2018}
Rodriguez-Palacio M{\'{o}}nica~C. {Mart{\'{i}}nez-Hern{\'{a}}ndez Marisol,
	Suastes-Acosta Sandra L., Lozano-ram{\'{i}}rez Cruz}.
\newblock {LIPIDIC PROFILE OF LAGERHEINIA SP . ISOLATED OF INDUSTRIAL}.
\newblock {\em Av. en Ciencias e Ing.}, 9(1):25--33, 2018.

\item{MedinaRamirezE.2012}
{Medina Ram{\'{i}}rez E.}, {Ch{\'{a}}vez Vela A.}, and {J{\'{a}}uregui
	Rinc{\'{o}}n J.}
\newblock {Biodicel, un combustible renovable}.
\newblock {\em Investig. Cienc.}, 55:62--70, 2012.

\item{M.G.Aca-AcaE.CamposGonzalez2009}
O.~S{\'{a}}nchez~Daza {M.G.Aca-Aca, E. Campos Gonz{\'{a}}lez}.
\newblock {\em {Superficies y vacio.}}, volume~22.
\newblock Sociedad Mexicana de Ciencia y Tecnologi?a de Superficies y
Materiales A.C, 2009.

\item{Morales2012}
Walter~G Morales, Alfredo Sequeira, Ester Chamorro, Mara Braga, Abilio Sobral,
and Herminio~De Sousa.
\newblock {Cat{\'{a}}lisis heterogenea en la obtenci{\'{o}}n de biodiesel}.
\newblock {\em Av. en Energ{\'{i}}as Renov. y Medio Ambient.}, 16:15--22, 2012.

\item{OrtizTapia2016}
Mar{\'{i}}a del~Consuelo {Ortiz Tapia}, Pedro {Garc{\'{i}}a Alamilla},
Laura~Mercedes {Lagunes G{\'{a}}lvez}, Mar{\'{i}}a~Isabel {Arregoitia
	Quezada}, Ricardo {Garc{\'{i}}a Alamilla}, and Mar{\'{i}}a~Alejandra
{Le{\'{o}}n Ch{\'{a}}vez}.
\newblock {Biodiesel production from crude palm oil (Elaeis guineensis Jacq).
	Ascending path method application}.
\newblock {\em Acta Univ.}, 26(5):3--10, 2016.

\item{PoloRodriguezLauraFontalvoGomezMiriam2017}
Mendoza Meza~Luz {Polo Rodriguez, Laura, Fontalvo G{\'{o}}mez Miriam}.
\newblock {Producci{\'{o}}n de biodiesel mediante transesterificaci{\'{o}}n
	enzim{\'{a}}tica de aceite extra{\'{i}}do de residuos de la industria de
	alimentos Biodiesel production by enzymatic transesterification of oil
	extracted from food industrial waste}.
\newblock {\em Prospectiva}, 16(1):26--33, 2017.

\item{RAMIREZ-COUTINOVictorAngelCASTANEDA-MARTINEZEmorySALDANA-LOPEZGerardoGONZALEZ-LOPEZ2017}
Miguel {RAM{\'{I}}REZ-COUTI{\~{N}}O, V{\'{i}}ctor {\'{A}}ngel,
	CASTA{\~{N}}EDA-MART{\'{I}}NEZ, Emory, SALDA{\~{N}}A-L{\'{O}}PEZ, Gerardo,
	GONZ{\'{A}}LEZ-L{\'{O}}PEZ}.
\newblock {Revista de Investigaci{\'{o}}n y Desarrollo Biodiesel A Base De
	Aceites Usados Revista de Investigaci{\'{o}}n y Desarrollo}.
\newblock {\em Rev. Invvestiacion y Desarro.}, 3(10):39--44, 2017.

\item{RiveraIvannaVillanuevaGerardo2009}
Sandoval~Georgina {Rivera Ivanna, Villanueva Gerardo}.
\newblock {Producci{\'{o}}n de biodiesel a partir de residuos grasos animales
	por v{\'{i}}a enzim{\'{a}}tica}.
\newblock {\em Grasas y Aceites}, 60(5):468--474, 2009.

\item{RiverosSantamariaLinaMarcelaMolano2006}
Miguel~{\'{A}}ngel {Riveros Santamar{\'{i}}a, Lina Marcela Molano}.
\newblock {Transesterificaci{\'{o}}n del aceite de palma con metanol por medio
	de una cat{\'{a}}lisis heterog{\'{e}}nea empleando un catalizador
	{\'{a}}cido}.
\newblock {\em Rev. Ing.}, Noviembre(24):43--51, 2006.

\item{RUIZ-ARCOSJoseSANDOVAL-SALASFabiolaDELANGELRAMOS2016}
Jorge {RUIZ-ARCOS, Jos{\'{e}}, SANDOVAL-SALAS, Fabiola, DEL ANGEL RAMOS}.
\newblock {Evaluaci{\'{o}}n del efecto de cantidad de catalizador y
	relaci{\'{o}}n metanol / aceite para la producci{\'{o}}n de biodiesel a
	partir del Cocos nucifera L .}
\newblock {\em Rev. Energ{\'{i}}a Qu{\'{i}}mica y F{\'{i}}sica}, 3(9):46--55,
2016.

\item{Sharma2009}
Y.~C. Sharma and B.~Singh.
\newblock {Development of biodiesel: Current scenario}.
\newblock {\em Renew. Sustain. Energy Rev.}, 13(6-7):1646--1651, 2009.

\item{Talukder2009}
Md~Mahabubur~Rahman Talukder, Jin~Chuan Wu, Thi~Bich {Van Nguyen}, Ng~Mei Fen,
and Yeo Li~Shi Melissa.
\newblock {Novozym 435 for production of biodiesel from unrefined palm oil:
	Comparison of methanolysis methods}.
\newblock {\em J. Mol. Catal. B Enzym.}, 60(3-4):106--112, 2009.

\item{Tamalampudi2008}
Sriappareddy Tamalampudi, Mahabubur~Rahman Talukder, Shinji Hama, Takao Numata,
Akihiko Kondo, and Hideki Fukuda.
\newblock {Enzymatic production of biodiesel from Jatropha oil: A comparative
	study of immobilized-whole cell and commercial lipases as a biocatalyst}.
\newblock {\em Biochem. Eng. J.}, 39(1):185--189, 2008.

\item{TejedaTovarCandelariaTejedaBenitezLeslyVillabonaOrtizAngel2013}
Monroy Rodr{\'{i}}guez~Luis {Tejeda Tovar, Candelaria, Tejeda Ben{\'{i}}tez
	Lesly, Villabona Ortiz, {\'{A}}ngel}.
\newblock {Obtenci{\'{o}}n de Biodiesel a partir de diferentes tipos de grasa
	rsidual de origen animal}.
\newblock {\em Luna Azul}, enero-juni(36):10--25, 2013.

\item{Klabusay2008}
Pruszko~R. {Van Gerpen J.,Shanks B.}
\newblock {Biodiesel Production Technology}, 2004.

\item{Veljkovic2006}
V.~B. Veljkovi{\'{c}}, S.~H. Laki{\'{c}}evi{\'{c}}, O.~S. Stamenkovi{\'{c}},
Z.~B. Todorovi{\'{c}}, and M.~L. Lazi{\'{c}}.
\newblock {Biodiesel production from tobacco (Nicotiana tabacum L.) seed oil
	with a high content of free fatty acids}.
\newblock {\em Fuel}, 85(17-18):2671--2675, 2006.

\item{Zuleta2008}
Ec~Zuleta, Jd~Bonet, Lc~D{\'{i}}az, and Mj~Bastidas.
\newblock {Optimizaci{\'{o}}n del proceso de obtenci{\'{o}}n de biodiesel a
	partir de aceite de palma y etanol, mediante el m{\'{e}}todo de superficie de
	respuesta}.
\newblock {\em Univ. Pop. del Cesar, {\ldots}}, 6:75--80, 2008.

\end{description}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
